水底潛影求助

小弟最近想入一台m43 無反加housing 潛水用
應該入OMD EM1/EM5/EM10
但鏡方面， 應該入定焦好還是變焦好？還是入微距好呢？
想請教下有冇人可以分享下心得用咩機同咩焦距
謝謝

多數一支60 macro 再加一支廣角或者魚眼, 睇你會去邊度想影咩嘢

lightning 呢

agree

兩支inon z330, 一支電筒仔做focus light

60 定焦會唔會太遠？
M43 焦距x2
同埋係housing 其實會唔會套住支鏡頭？
只用開TG4冇插過鏡想請教

明既，最近社會發生太 多事

我用em5

其實睇你想影乜野多

如果怕太遠
就搵支等效60mm

Housing會換port套鏡頭，太遠可以加diopter，建議上scuba monster慢慢睇，佢地影開水攝

感謝建議🙇🏻‍♂️

我自己就用開百微, olympus支60mm macro唔錯我見好多m43 user都係用呢支

另外廣角我用15mm fisheye

其實scuba monster淨係賣副廠鋁會比較貴, 如果想平就買原廠o記膠殼

我自己就用緊鋁殼, 啲掣造功好好多

師兄想請教下你個殻幾錢？邊部機呀？

殼好似25000左右, Canon 5D3
M43殼價錢唔太熟, 好似萬幾就得

哇，仲貴過部機...thanks

防水殼一般預由同部相機唔多價錢去到部機兩三倍價錢左右

要平嘅買返olympus原廠殼

真是一個燒錢的活動